有冇人知十幾年前俾後母斬果個細路而家點？

十二、三年前
果陣自己仲讀緊小學
但對呢單野好深刻
咁就俾人斬到重傷
唔知而家點

繼母被捕 父親爆料：賢仔被斬有人20萬買兇

【本報訊】梨木樹邨七歲男童岑浩賢被斬重傷案件，警方經一星期調查後昨日破案，被捕的八名疑犯中，包括受害男童的年輕繼母，據說她因為丈夫另結新歡，並有意與她離婚，因而將仇恨轉移在繼子賢仔身上，做出令人髮指的報復行為。賢仔早在七月被人拳打腳踢受傷，至上周更被人斬至重傷，至今仍然留院。賢仔父親昨日突然爆出一句：「上次五萬就踢佢一踢，今次廿萬就斬佢囉！」而警方相信今次事件涉及買兇傷人。 記者：羅日昇、黃曄寧、李旭基、杜建彬

警方與內地公安昨日凌晨交換情報後採取聯合行動，在兩地共拘捕六男兩女，其中賢仔的繼母洪敏儀（二十歲）被捕前，警方刻意先將其丈夫即賢仔父親岑偉成（二十七歲）請回警署問話，而賢仔七十歲的祖母亦在醫院探望孫兒後，按警方要求將洪敏儀的半歲親兒，帶往朋友家中借宿一宵，讓洪敏儀一人留在家中，其後大批警員掩至將她拘捕帶署。

擬將半歲幼子託管

兒子被斬傷留醫，妻子涉案被捕扣查，幼子又無人照料，賢仔父親岑偉成昨日顯得心力交瘁，早上十時半抱着半歲幼子和母親返回梨木樹邨五座住所執拾東西後，一同前往沙田沙角邨的明愛家庭服務中心要求託管，由於託管嬰兒需要先作身體檢查，岑偉成將嬰兒帶到附近一間診所檢查身體後再回中心辦理手續。由於要等候批核，岑偉成將嬰兒帶回家中，暫時由賢仔祖母繼續照料。
岑偉成之後繼續奔波，首先到一間快餐店買了一盒肉醬燴意粉和一盒粟米肉粒飯，前往醫院與賢仔一同吃午飯，他說：「賢仔最鍾意肉醬燴意粉。」對於記者追問他近日的情況，他顯得沒精打采地說，受到今次事件影響，已經多日沒有返回壽司店上班了。

指妻「受啲人唆擺」

至於警方突然將他的妻子拘捕，並指她涉嫌與斬傷賢仔事件有關，岑偉成起初還表示：「拉到人咪好囉，我乜都唔知，你哋問警方啦！」其後又感觸說道：「我唔信係佢做，因為佢好單純，就算係，都係受啲人唆擺。」岑又說：「喺事發之後，佢（妻子）顯得比平日沉默，可能係發生咗咁大件事所致，但係我始終唔信係佢做。」
問到如果真的是其妻子有份做出斬傷賢仔的事，是否可以原諒妻子呢？賢仔父親沉默半晌後說：「睇佢有冇悔意啦！」不過，賢仔父親突然又若有所思的自說自話：「上次五萬就踢佢一踢；今次廿萬就斬佢囉！」事後他沒有進一步解釋所指何意。不過有消息稱，警方調查後相信今次行兇的兩名「刀手」及一些參與人士是「受人錢財，替人消災」，是有人買兇傷人。
消息稱，策劃今次行兇事件是賢仔繼母的前度男友，主因是女事主曾向他訴說丈夫另結新歡，準備與她離婚；有人因此代出頭，而繼母將仇恨轉嫁在賢仔身上，作為對岑偉成的報復。警方調查所得，賢仔繼母的前男友，在兇案發生後帶同其中一名「刀手」潛逃往內地，至昨日凌晨一同被公安拘捕，稍後將被送交香港警方調查。

深圳拘十六歲刀手

警方消息稱，前日（八月三十一日）下午四時許，調查該案的重案組探員與深圳市公安局刑警支隊人員緊急會晤，將潛逃往內地的姓曾（二十三歲）及姓羅（十六歲）男子的資料交予深圳警方。
深圳市公安在五個小時後採取行動，首先掩至羅湖區向西村莊家莊酒樓，將正在酒樓內晚膳的姓曾男子拘捕。經初步審問後，公安人員再趕至錦心花園一單位，拘捕十六歲姓羅男子。
消息透露，案中姓曾男子是洪敏儀的前度男友，並是案件的策劃者，他已向公安供認犯罪的經過；至於姓羅男子則是案中的其中一名「刀手」。
對於今次警方迅速破案，賢仔的生母林月明（二十四歲）昨晚在電台節目中表示，對前夫的現任妻子被捕，是從新聞報道中知悉，內情不清楚。她說，今後會抽多些時間陪伴賢仔。
另外，賢仔父親又表示，希望法庭可以重判行兇者，否則便對賢仔不公平，他說：「賢仔第日長短手，重要搵食㗎，咁就一世。」

推

9年前遭繼母買兇襲擊 今右手留疤 活在被斬陰霾中 賢仔盼與異母弟重生
【本報訊】2005年轟動全港的7歲男童岑浩賢（賢仔）被斬案，事隔9年，賢仔現在是16歲少年，傷勢已大致康復，但心底的創傷卻永難磨滅，當年買兇斬他的繼母去年刑滿出獄，並已和賢仔的父親辦理離婚手續，賢仔也避談這名令他不能忘懷、也不想記起的繼母。
記者：徐雲庭

右手留有疤痕的賢仔（右），與弟弟豪仔感情深厚，沒因遇襲而產生隔閡。徐雲庭攝

轉眼9年，賢仔已由滿面稚氣的小童，長大成額頭點點青春痘的少年，但他深邃的眼神中卻帶點深沉而老成的憂鬱，與實質年齡不符。賢仔曾經被斬傷的右手至今仍留下深長的疤痕，記下了一段不幸的恐怖經歷。往事豈能如煙？甚至猶如巨石般壓得他很重，賢仔遇襲後變得沉默寡言，不喜與陌生人接觸，更多次發噩夢，極之抗拒返回沙田乙明邨舊居，深恐重遇繼母孔敏儀。
或許傷害太深，賢仔有意無意將孔敏儀的一切抹去，甚至消極地逃避，還恨繼母嗎？他昨日接受記者訪問時，想了一想說：「冇諗過呢啲嘢，現時主要諗點樣生活。」會否原諒她？賢仔稱沒認真思考過。

孔敏儀9年前買兇斬傷繼子賢仔。

繼母買兇日子亦是出獄之日

現年29歲的孔敏儀，去年8月25日刑滿出獄，說也巧合，這一天正是當年她買兇斬傷賢仔的日子。據了解，孔婦現已有新歡，並懷有身孕，今年5月與賢仔爸爸離婚，決定放棄兒子岑嘉豪（9歲）撫養權。賢仔指繼母出獄後雙方未見過面，她也沒來探過他，反而與繼母所生的胞弟豪仔則經常見面，兄弟情深。
善良的豪仔卻揹負母親的罪疚十字架，多次指摘母親「最衰媽媽害到賢仔咁」。事發當年，豪仔仍是襁褓嬰兒，對這宗觸目驚心的暴力事件一無所知。豪仔說，童年時探望母親，可在監獄內的親子室相聚，直至六歲以後只能隔着玻璃見面，他當時在想，為何母親被監禁呢？於是向外婆打聽及上網翻查資料，結果知道母親曾犯下彌天大罪。
昨日豪仔與賢仔一同見記者，豪仔說：「諗唔明媽媽點解要咁做？外婆話佢為咗我先至傷害哥哥。」母親猙獰一面逐漸在他腦海中浮現，兩母子亦漸行漸遠，即使家人要帶他到監獄，他也藉故不去。在豪仔的童年，母親是他成長的一段空白格，記得讀幼稚園時，同學有媽媽接送，他卻沒有，說到這裏他不禁心酸落淚。
雖然被繼母買兇斬傷，但賢仔仍愛錫這個同父異母的弟弟，豪仔因乏人照顧及家庭環境擠迫，由社署安排到宿舍居住，逢假期便返慈樂邨與家人團聚，賢仔會陪他打機，天南地北的聊天，賢仔更希望房署能安排他們調遷單位，讓他可以與弟弟一起生活，畢竟這宗血案，不但傷害了賢仔，也傷害很多人，包括無辜的豪仔。

搵到2014年報導

斬到個仔生理、心理都有永久嘅傷害
但後母坐9年就當已經彰顯公義
你以為佢會改過自生？佢出獄後，連當年抱住上庭嘅親生細仔，都放棄撫養權，又傷害多一個細路
然後又再同另一個男人一齊，又再懷第二胎
除左真係屌佢老母，我諗唔到有咩好講

原來廿歲就買兇斬細路

腎仔好似變左mk仔

係街撞到斬自己既後母會有咩感覺